\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
изучение сигнального механизма Unix и основ работы с прерываниями.

\textbf{Задание:}

\begin{enumerate}
\item Выполнить практическое задание <<Очереди сообщений>> a, добавив в синхронизацию
      процессов использование механизма НЕнадежных сигналов. К входным данным приложения
      добавить максимальное число секунд длительности его работы, реализовать соответствующую
      опцию в программе посредством системного вызова \texttt{alarm}.
\item Выполнить практическое задание <<Очереди сообщений>> а, добавив в синхронизацию
      процессов использование механизма надежных сигналов.
\item Протестировать корректность работы обеих прогр
\end{enumerate}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Задание а}

Полученная программа ищет индексы элементов равных нулю или единице.
Количество нулей вводится пользователем до поиска. Далее позиции нулей 
выбираются случайным образом. Потом пользователь выбирает, что нужно 
искать "--- нули или единицы. В конце программа выводит исходный массив и
индексы найденных элементов.

Для синхронизации были использованы сигналы реального времени, так 
как они добавляются в очередь.

Код программы представлен ниже:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab7_1.cpp}

\section{Задание б}

Код программы представлен ниже:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab7_2.cpp}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Изучил сигнальный механизм Unix и основы работы с программными прерываниями.

\end{document}
